認真，大明王朝比起中共更加似個法治國家

當年萬曆皇帝想立同鄭貴妃生既仔做太子，因為違反朱元璋訂立既皇明祖訓，俾朝中大臣阻止，最後都係要立番長子做皇太子，今日中共竟然可以隨意修改憲法，真係明朝都不如

太多昏君

昏君

東廠錦衣衛?

咪即係FBI CIA NSA

中國叫監察委

如果當年萬曆帝識玩
立太子前先用「肅貪」旗號清除異己
你估剩低嘅官夠唔夠膽去反對佢立邊個太子？

唔好亂比
一個民主國家一個獨裁世襲國家

明朝一d都唔獨裁，起碼比中共開明，皇帝受內閣制衡

清朝都不如啦

皇帝點樣受內閣制衡
如果皇權受內閣制衡嘅咁啲權宦點嚟？

如果萬歷帝改立太子成功係咪就唔會有崇禎亡國？

殺唔死翰林班友，當時啲文人你殺佢佢當死諫

唔受內閣制衡咁點解崇禎想遷都南京都唔撚得啊屌你老母

萬曆就算做乜，明亡都只係時間問題，因為個體制實在太過畸型

我大明王朝應該同英美看齊

你肯定本身崇禎想遷？

佢親口同老衲講，得未啊?

同支那人講法治

咁無得講啦，唔係論點對駁咁討論嚟無乜意思

ok

根本依家北方果堆人嘅奉皇帝之心都無變過，習之前一樣有毛姐，根本無得救。

宋明兩朝比共朝更加民主
共朝本來有鄧匪改革 可以食多幾十年老本
宜家維尼呢個冚家鏟日日倒行逆施
令中國再倒退番幾百年前
侵帝見到又少個對手 笑撚到見牙唔見眼

後清